北京資產被拍賣 郭文貴 : 王岐山 想搬進盤古大觀找「冰冰」練手指頭

現居紐約的中國富豪郭文貴旗下資產北京盤古大觀5號樓（又稱盤古大觀「龍首」）遭中國司法拍賣，昨日被中國國企「北京金隅集團」全資控股的北京鈺珵置業有限公司以51.87億人民幣（約新台幣230.5億元）競得。郭文貴今日爆料，金隅集團由中國國家副主席王岐山親姪子所掌控，笑稱王岐山吃下該資產後，估計會搬進去找「這冰冰、那冰冰」來「練練手指頭」。

郭文貴今早直播表示，他很訝異是金隅集團買下盤古大觀「龍首」，因為只要在北京大街上隨便問問計程車司機，都知道金隅集團是誰的，而金隅集團正是王岐山親姪子掌控的企業。

據中媒報導，北京鈺珵置業有限公司今年8月8日才成立，郭文貴質疑，這家公司註冊資本只有1000萬人民幣，卻能以51.87億人民幣買下「龍首」，但整個司法拍賣不允許貸款，「如果它要貸款，一定要有上市公司作擔保，它公告了嗎？如果沒公告，那就是股東自籌，這錢哪來的？」

郭文貴指出，這家公司隨時可以以1000萬人民幣甚或更低的價格出售他人，然後在海外把「龍首」低價交易掉，比如「龍首」值600億人民幣，就在海外以300億人民幣5折出售，「表面上在北京付了1000萬，（實際上）王岐山在海外弄了300億，乾乾淨淨！」

郭文貴最後笑稱，王岐山搬進盤古大觀以後，估計他會「找幾個這冰冰、那冰冰來，得練練手指頭、得搞搞啊！是吧！」

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU

點解王旗山唔去美國吿佢誹謗？